% \PassOptionsToPackage{x11names,dvipsnames,svgnames,luatex,cmyk}{xcolor}
\documentclass[french,%
               border=0mm,%
               crop=true,%
]{standalone}
\usepackage[
  x11names,
  dvipsnames,
  svgnames,
  luatex,
  cmyk,
]{xcolor}
\usepackage{calc}
\usepackage{graphbox}
\usepackage[french]{babel}
\frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% No hyphenation for specific words
% \babelhyphenation{}
% No hyphen for words with an uppercase letter
\uchyph=0
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
% \usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\setsansfont{Fira Mono}
\usepackage[style=french]{csquotes}
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage{microtype}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{relsize}
\newcommand{\textsuperscriptcrimson}[1]{\raisebox{0.84ex}{\relsize{-3}{#1}}}
\renewcommand{\textsuperscript}[1]{\raisebox{0.84ex}{\smaller{#1}}}

\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{patterns,calc,backgrounds,scopes}
\usepackage{url}
\urlstyle{rm}

% Variables
\newcommand{\fondperdu}{5mm}
\newcommand{\marge}{12mm}
\newcommand{\dos}{43.5mm}
\newcommand{\largeur}{143mm}
\newcommand{\hauteur}{220mm}

% Couleurs
\usepackage{pagecolor}
% \definecolor{couleurtout}{cmyk}{0.2,0,0,0}
% \definecolor{couleurimpression}{cmyk}{0,0.2,0,0}
% \definecolor{couleurfond}{cmyk}{0,0,0.2,0}
% \definecolor{couleurelement}{cmyk}{0,0.2,0.2,0}
\definecolor{couleurtout}{cmyk}{0.4,0.4,0.4,1}
\definecolor{couleurimpression}{cmyk}{0,0,0,0}
\definecolor{couleurfond}{cmyk}{0.4,0.4,0.4,1}
\definecolor{couleurelement}{cmyk}{0.4,0.4,0.4,1}
\definecolor{noirchoix}{cmyk}{0.4,0.4,0.4,1}
\definecolor{blanc}{cmyk}{0,0,0,0}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}[%
      every node/.style={inner sep=0,outer sep=0, fill=couleurtout},%
      ]%
      \node[anchor=north west,fill=couleurimpression,minimum height=\hauteur+\fondperdu*4,minimum width=\largeur*2+\dos+\fondperdu*4] (impression){};%
      % en haut à gauche
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.north west) +(0pt,-\fondperdu*2)$) -- ($(impression.north west) +(\fondperdu,-\fondperdu*2)$);%
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.north west) +(\fondperdu*2,0pt)$) -- ($(impression.north west) +(\fondperdu*2,-\fondperdu)$);%
      % en haut à droite
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.north east) +(0pt,-\fondperdu*2)$) -- ($(impression.north east) +(-\fondperdu,-\fondperdu*2)$);%
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.north east) +(-\fondperdu*2,0pt)$) -- ($(impression.north east) +(-\fondperdu*2,-\fondperdu)$);%
      % en bas à gauche
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.south west) +(0pt,\fondperdu*2)$) -- ($(impression.south west) +(\fondperdu,\fondperdu*2)$);%
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.south west) +(\fondperdu*2,0pt)$) -- ($(impression.south west) +(\fondperdu*2,\fondperdu)$);%
      % en bas à droite
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.south east) +(0pt,\fondperdu*2)$) -- ($(impression.south east) +(-\fondperdu,\fondperdu*2)$);%
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.south east) +(-\fondperdu*2,0pt)$) -- ($(impression.south east) +(-\fondperdu*2,\fondperdu)$);%
      % dos en haut
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.north west) +(\fondperdu*2+\largeur,0pt)$) -- ($(impression.north west) +(\fondperdu*2+\largeur,-\fondperdu)$);%
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.north west) +(\fondperdu*2+\largeur+\dos,0pt)$) -- ($(impression.north west) +(\fondperdu*2+\largeur+\dos,-\fondperdu)$);%
      % dos en bas
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.south west) +(\fondperdu*2+\largeur,0pt)$) -- ($(impression.south west) +(\fondperdu*2+\largeur,\fondperdu)$);%
      \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] ($(impression.south west) +(\fondperdu*2+\largeur+\dos,0pt)$) -- ($(impression.south west) +(\fondperdu*2+\largeur+\dos,\fondperdu)$);%

% Fond
\color{blanc}

\node[anchor=north west,fill=couleurfond,minimum height=\hauteur+\fondperdu*2,minimum width=\largeur*2+\dos+\fondperdu*2] (fond) at ($(impression.north west) +(\fondperdu,-\fondperdu)$){};

\node[anchor=north west,minimum height=\hauteur,minimum width=\largeur,outer sep=0pt, align=center, inner xsep=0mm] (quatrieme) at ($(fond.north west) +(\fondperdu,-\fondperdu)$){};

\node[anchor=north west,outer sep=0pt,fill=couleurelement,inner xsep=0mm] (description) at ($(quatrieme.north west) +(\marge,-\marge)$)
{
  \fontsize{19.5pt}{23.4pt}\selectfont
  \parbox{\largeur-\marge*2}{\textit{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des migranxtes, contre toutes les formes d'oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des travailleureuxses du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l'autodétermination et l'émancipation de touxtes les travailleureuxses, contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.
  Tous les textes sont hébergés sur www.noussommespartout.org. Ce livre est une première sauvegarde de cette base de données en ligne, l’export fait à l’été 2021 d’une collecte qui se poursuit. Pour cette première édition de \textit{Nous sommes partout}, les récits et témoignages émanent tous du même territoire géographique : la Suisse romande.\parfillskip=0pt}
};
\node[anchor=south east,outer sep=0pt,fill=couleurelement,inner xsep=0mm] (valeur) at ($(quatrieme.south east) +(-\marge,\marge)$)
{
  \fontsize{19.5pt}{23.4pt}\selectfont
  \parbox{\largeur-2.6cm-11.5pt-\marge*2}{Sa valeur d'usage est son prix libre, sa valeur d'échange 13,50~euros et sa survaleur son antilivre gratuit.\vspace*{2pt}\parfillskip=0pt}
};

\node[anchor=south west,outer sep=0pt, align=left, minimum height=2cm+12pt,inner xsep=0mm] (code) at ($(quatrieme.south west) +(\marge,\marge)$)%
{%
    \includegraphics[width=2.6cm]{code-barres.png}%
};%

\node[anchor=north east,rotate=90,minimum height=\dos,minimum width=\hauteur,outer sep=0pt,align=center,inner xsep=0mm] (dos) at (quatrieme.north east){%
  \rotatebox[origin=c]{180}
  {\begin{minipage}[t][\dos][c]{\hauteur}
      \hspace*{10mm}
      % le dos du livre
  \vspace*{2pt}
  \fontsize{17.3pt}{20.4pt}\selectfont
  \textls[50]{\textsc{\textasciitilde/ abrüpt / nous~sommes~partout / suisse~romande / sauvegarde~n\textsuperscriptcrimson{o} {\fontsize{14pt}{16.8pt}\selectfont 1} / *}}
\end{minipage}}%
};%
\node[minimum height=\hauteur,minimum width=\largeur,inner sep=0pt, outer sep=0pt,anchor=north west] (premiere) at (dos.south east)
{
  \begin{minipage}[c][\hauteur][c]{\largeur}
    \begin{nscenter}
    \fontsize{84pt}{84pt}\selectfont
    {nous\\sommes\\partout}
    \end{nscenter}
\end{minipage}
};

%% Cadre du dos
% \draw [line width=0.4pt, outer sep=0, inner sep=0] (quatrieme.south east) rectangle (premiere.north west);
\end{tikzpicture}
\end{document}
